<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Lapomfamily au soleil (bis)</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lapomfamily au soleil (bis)</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 04:00:38 -1000</lastBuildDate><atom:link href="https://lapomfamily.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Présentation d'une mission hydrographique</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/affectation_tahiti/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/affectation_tahiti/</guid><description>Un article pour vous parler un peu de ma première mission à Moorea pour laquelle j&amp;rsquo;ai laissé la famille durant une semaine. Pour bien comprendre cette mission, je doit tout d&amp;rsquo;abord vous expliquer mon parcours, et les raisons pour lesquelles je suis à Tahiti. Ce sera également l&amp;rsquo;occasion de parler un peu de mon travail dont je ne parle pas beaucoup, un peu parce que je ne suis pas très expansif mais également parce que je travaille dans un domaine très peu connu.</description></item><item><title>Journée à Moorea</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/premiere_journee_a_moorea/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 04:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/premiere_journee_a_moorea/</guid><description>Première journée à Moorea, l&amp;rsquo;île soeur de Tahiti Nous avons profité du dernier week-end avant la rentrée scolaire pour partir à 40 minutes de bateau, soit 17 km de Tahiti, sur l&amp;rsquo;île de Moorea. C&amp;rsquo;est une île volcanique de l’archipel de la Société, tout comme Tahiti. Sa silhouette spectaculaire, que l&amp;rsquo;on peut voir depuis Papeete, est marquée par huit pics acérés et deux grandes baies emblématiques, Cook et Opunohu au nord, qui s’enfoncent profondément dans l’île.</description></item><item><title>Visite de l'île de Tahiti</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/tour_de_tahiti/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 04:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/tour_de_tahiti/</guid><description>La ora na,
Tour de l&amp;rsquo;île de Tahiti Nui et de la presqu&amp;rsquo;île Tahiti Iti Je vais tenter de rattraper un peu le retard pris dans la mise à jour des posts de cet espace de partage. ça fait maintenant plus d&amp;rsquo;un mois que nous sommes installés à Tahiti et on a eu le temps de faire pas mal de choses.
Un peu de contexte Le deuxième week-end que l&amp;rsquo;on a passé ici, vers la mi-juillet, on a pris la voiture tous ensemble pour faire le tour de l&amp;rsquo;île.</description></item><item><title>Rentrée des classes</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/rentree_scolaire/</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/rentree_scolaire/</guid><description>Aujourd&amp;rsquo;hui, c&amp;rsquo;était la rentrée scolaire : enfin ! Les enfants attendaient çà avec une part de stress et une autre d&amp;rsquo;impatience. La bonne nouvelle est qu&amp;rsquo;ils sont tous dans le même groupe scolaire. Louis faisait sa rentrée à l&amp;rsquo;école primaire du Taaone et les deux grands au collège du Taoone. C&amp;rsquo;est à environ 1,5 km de la maison, soit 4 minutes en voiture. Louis a sorti sa plus belle chemise pour être tout beau pour la rentrée en CM1.</description></item><item><title>Présentation de la maison</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/presentation_de_la_maison/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/presentation_de_la_maison/</guid><description>Très rapidement, ce petit article pour vous présenter la maison dans laquelle nous allons vivre durant ces trois prochaines années. Nous sommes à Pirae, l&amp;rsquo;une des 4 communes principales de Tahiti, avec Papeete, Faa&amp;rsquo;a et Arue.
La mer se trouve à exactement 140 m, de l&amp;rsquo;autre coté du stade de foot. Il y a également en face un terrain de pétanque, toujours occupé en fin de journée, ainsi qu&amp;rsquo;une association de Bingo.</description></item><item><title>Arrivee sur le fenua</title><link>https://lapomfamily.github.io/posts/arrivee_sur_le_fenua/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 14:00:38 -1000</pubDate><guid>https://lapomfamily.github.io/posts/arrivee_sur_le_fenua/</guid><description>La ora na à tous,
Nous voici reparti pour une nouvelle expérience loin de notre Bretagne d&amp;rsquo;accueil. Cette fois nous allons vivre 3 années en Polynésie Française, à Tahiti. Nous avons une maison à Pirae, l&amp;rsquo;une des communes limitrophes de Papeete. Nous sommes très bien installé dans une grande maison à une centaine de mètre de la mer. une petite photo pour vous montrez les conditions dans lesquels j&amp;rsquo;écris actuellement cet article !</description></item></channel></rss>